\specialsection{Аннотация}

\begin{minipage}[t]{.45\textwidth}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{.45\textwidth}
	Дубровский Э. А. Исследование методов вычисления матричной сигнум-функции. Челябинск: ЮУрГУ, ММиКН-474, 42 с., 2 табл., библиогр. список -- 10 наим., 1 прил., 1 плакат ф. А1.
\end{minipage}

\vspace{1cm}

В работе исследованы методы вычисления матричной сигнум-функции: метод Ньютона и итерации Паде.
Проведены вычислительные эксперименты в MATLAB и исследовано влияние коэффициентов масштабирования в методе Ньютона на количество итераций. Для исследования быстродействия методов были проведены эксперименты по вычислению сигнум-функции от матриц большой размерности на суперкомпьютере <<Торнадо ЮУрГУ>>. Программа для паралльного вычисления была реализована с использованием MPI и C++. Также был сделан обзор различных определений функций от матрицы и их связь с классическим определением через ряд Тейлора.